# Huab Tais Qaum Ntuj


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Nres Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  "The Great Cloudwall" yog Cloudflare Inc., tuam txhab Meskas.Nws yog muab CDN (cov ntsiab lus xa tawm network) cov kev pabcuam, DDoS kev txo qis, kev ruaj ntseg hauv Is Taws Nem, thiab muab cov kev pabcuam DNS (sau npe server).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare yog lub ntiaj teb coob MITM tso cai (rov qab ua haujlwm).Cloudflare tus tswv ntau dua 80% ntawm CDN kev lag luam sib faib thiab tus naj npawb ntawm cloudflare cov neeg siv tau loj hlob txhua hnub.Lawv tau nthuav lawv cov koom txuas rau ntau dua 100 lub tebchaws.Cloudflare pabcuam ntau lub vev xaib ntau dua Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia ua ke.Cloudflare tau muab kev npaj dawb thiab ntau tus neeg siv nws es tsis txhob teeb tsa lawv cov servers kom raug.Lawv pauv txoj cai ntiag tug tshaj li yooj yim.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare tso ntawm koj thiab keeb kwm webserver, ua zoo li tus neeg saib xyuas ciam teb.Koj tsis muaj peev xwm txuas rau qhov chaw koj xaiv.Koj tab tom txuas rau Cloudflare thiab tag nrho koj cov ntaub ntawv tseem tab tom txiav tawm thiab muab cev yais tawm. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Lub hauv paus pib webserver cov thawj coj tso cai rau tus neeg saib xyuas - Cloudflare - los txiav txim siab leej twg tuaj yeem nkag mus rau lawv "lub vev xaib" thiab txhais "thaj chaw txwv".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Caw mus saib cov duab raug.Koj yuav xav tias Cloudflare block tsuas yog cov neeg tsis zoo xwb.Koj yuav xav tias Cloudflare ib txwm nyob online (yeej tsis tau qis).Koj yuav xav tias legit bots thiab crawlers tuaj yeem index koj lub vev xaib.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Txawm li cas los cov tsis muaj tseeb txhua.Cloudflare yog thaiv cov neeg tsis muaj txim uas tsis muaj laj thawj.Cloudflare tuaj yeem nqes mus.Cloudflare thaiv cov khoom lag luam raug cai.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Cia li zoo li txhua yam kev pabcuam hosting, Cloudflare tsis zoo tag nrho.Koj yuav pom cov vijtsam no txawm hais tias tus neeg rau zaub mov hauv paus ua haujlwm zoo.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Koj puas xav tias Cloudflare muaj 100% uptime?Koj tsis muaj peev xwm paub pes tsawg zaus Cloudflare nqis mus.Yog Cloudflare poob qis koj cov neeg siv khoom tsis tuaj yeem nkag mus rau koj lub vev xaib. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Nws yog qhov no hu rau hauv Great Firewall ntawm Tuam Tshoj uas ua haujlwm zoo sib xws ntawm kev lim tawm ntau tus tib neeg los ntawm kev pom lub vev xaib (piv txwv li txhua tus neeg nyob hauv Suav teb thiab cov neeg sab nraud).Thaum tib lub sijhawm cov uas tsis cuam tshuam pom lub vev xaib sib txawv, lub vev xaib tsis pub muaj kev ywj pheej zoo li duab ntawm "tus txiv neej tank" thiab keeb kwm ntawm "Tiananmen Square tawm tsam". | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare muaj lub zog loj.Hauv qhov kev txiav txim siab, lawv tswj hwm tus neeg siv kawg pom thaum kawg.Koj raug tiv thaiv los ntawm kev tshawb xyuas lub vev xaib vim yog Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Cloudflare tuaj yeem siv rau censorship. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Koj tsis tuaj yeem saib cloudflared lub vev xaib yog tias koj siv qhov browser me uas Cloudflare yuav xav tias nws yog bot (vim tias tsis muaj ntau tus neeg siv nws). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Koj tsis tuaj yeem dhau qhov tsis zoo ntawm "browser kos" tsis muaj peev xwm siv Javascript.Qhov no yog pov tseg ntawm tsib (lossis ntau dua) ntawm koj lub neej muaj txiaj ntsig. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare kuj cia li thaiv dawb rau cov neeg tsim khoom / cov neeg tsis suav xws li Google, Yandex, Yacy, thiab API cov neeg siv khoom.Cloudflare nquag saib xyuas "bypass cloudflare" zej zog nrog kev mob siab rau ua txhaum cai tshawb fawb bots. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare zoo sib xws tiv thaiv ntau tus neeg uas tsis muaj kev siv internet tsis zoo los ntawm kev nkag mus saib cov vev xaib tom qab (piv txwv, lawv tuaj yeem tom qab 7+ txheej ntawm NAT lossis sib qhia tib tus IP, piv txwv li cov pej xeem Wifi) tshwj tsis yog lawv daws tau ntau cov duab CAPTCHAs.Qee qhov xwm txheej, qhov no yuav siv sijhawm 10 mus rau 30 feeb los ua kom txaus siab Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Hauv xyoo 2020 Cloudflare tau hloov los ntawm Google's Recaptcha rau hCaptcha li Google npaj them rau nws txoj kev siv.Cloudflare tau qhia koj tias lawv saib xyuas koj tus kheej ("nws pab daws qhov teeb meem tsis pub lwm tus paub") tab sis qhov no yog qhov dag tseeb.Nws yog txhua yam nyiaj."HCaptcha tso cai rau cov vev xaib kom tau nyiaj los pabcuam qhov kev thov no thaum thaiv bots thiab lwm yam kev tsim txom" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Los ntawm cov neeg siv lub tswv yim, qhov no tsis hloov ntau. Koj raug yuam kom daws tau. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Ntau tus tib neeg thiab software raug thaiv los ntawm Cloudflare txhua hnub. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare cuam tshuam ntau tus neeg thoob ntiaj teb.Ua tibzoo saib daim ntawv thiab xav seb puas yuav ua raws Cloudflare ntawm koj lub vev xaib yog qhov zoo rau cov neeg siv khoom dhau los. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Lub hom phiaj hauv is taws nem yog dab tsi yog koj tsis tuaj yeem ua yam koj xav tau?Cov neeg feem coob uas mus saib koj lub vev xaib tsuas yog saib rau lwm nplooj ntawv yog tias lawv tsis tuaj yeem thauj lub vev xaib.Koj tuaj yeem tsis cuam tshuam ib tus qhua, tab sis Cloudflare lub foob pob hluav taws lub neej ua haujlwm yog nruj txaus los thaiv ntau tus neeg. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Yog tsis muaj txoj hauv kev los daws qhov captcha yam tsis muaj kev siv Javascript thiab Cookies.Cloudflare tab tom siv lawv los ua browser kos npe kom paub koj.Cloudflare xav paub txog koj tus kheej los txiav txim siab seb koj puas tsim nyog mus txuas ntxiv tshawb hauv lub xaib. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Cov neeg siv Tor thiab VPN cov neeg siv kuj yog Cloudfare tsis raug.Ob qho kev daws teeb meem no tau siv los ntawm ntau tus neeg uas tsis tuaj yeem them nyiaj rau tsis siv internet vim lawv lub teb chaws / tuam txhab / network txoj cai lossis leej twg xav tau ntxiv txheej ntxiv los tiv thaiv lawv tus kheej.Cloudflare tau txaj muag cuam tshuam rau cov neeg ntawd, yuam kom lawv hle lawv cov kev daws teeb meem. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Yog tias koj tsis tau sim Tor kom txog lub sijhawm no, peb xav kom koj rub Tor Browser thiab mus saib koj lub vev xaib uas koj nyiam.Peb xav kom koj tsis txhob nkag mus rau koj lub txhab nyiaj nyob hauv lub vev xaib lossis tsoomfwv lub vev xaib lossis lawv yuav chij koj tus as khauj. Siv VPN rau cov vev xaib no. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Koj yuav xav hais tias “Tor tsis raug cai! Tor cov neeg siv txhaum cai! Tor tsis zoo! ".Tej zaum koj yuav kawm txog Tor los ntawm TV, hais tias Tor tuaj yeem siv los xauj lub ntsej muag tsaus muag thiab luam phom, tshuaj lossis chid porn.Thaum cov nqe lus saum toj no muaj tseeb tias muaj ntau lub vev xaib ua lag luam uas koj tuaj yeem yuav cov khoom ntawd, cov chaw ntawd feem ntau tshwm rau ntawm clearnet ib yam nkaus.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor tau tsim los ntawm Asmeskas Tub Rog, tab sis tam sim no Tor yog tsim los ntawm Tor project.Muaj ntau tus neeg thiab cov koom haum uas siv Tor suav nrog koj cov phooj ywg yav tom ntej.Yog li, yog tias koj siv Cloudflare ntawm koj lub vev xaib koj tab tom thaiv cov neeg tiag.Koj yuav plam kev phooj ywg thiab kev ua lag luam. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Thiab lawv cov kev pabcuam DNS, 1.1.1.1, tseem tabtom lim tawm cov neeg siv los ntawm kev mus saib lub vev xaib los ntawm rov qab xa cov IP chaw nyob uas yog Cloudflare, localhost IP xws li "127.0.0.x", lossis tsuas yog rov qab tsis muaj dab tsi. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS tseem txhawm rau online software los ntawm smartphone app rau computer game vim yog lawv cov lus teb DNS cuav.Cloudflare DNS tsis tuaj yeem nug qee lub vev xaib hauv tuam txhab nyiaj. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Thiab ntawm no koj yuav xav tias,<br>Kuv tsis siv Tor lossis VPN, vim li cas kuv yuav tsum saib xyuas?<br>Kuv ntseeg Cloudflare kev lag luam, vim li cas kuv yuav tsum saib xyuas<br>Kuv lub vev xaib yog https vim li cas kuv yuav tsum tau saib xyuas | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Yog tias koj mus ntsib lub vev xaib uas siv Cloudflare, koj tab tom qhia koj cov ntaub ntawv tsis yog rau tus tswv lub vev xaib xwb tab sis kuj yog Cloudflare.Nov yog qhov qhia rov qab ua haujlwm. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Nws tsis tuaj yeem txheeb xyuas tau yam tsis muaj kev suav cov lej ntawm TLS cov tsheb. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare paub tag nrho koj cov ntaub ntawv xws li password password. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed tuaj yeem tshwm sim txhua lub sijhawm. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https yog tsis muaj qhov kawg-rau-kawg. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Koj puas xav qhia koj cov ntaub ntawv nrog Cloudflare, thiab tseem muaj 3 lub koom haum koom? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Cov neeg siv Is Taws Nem siv online yog “cov khoom” uas tsoomfwv thiab cov tuam txhab tech loj xav yuav. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Meskas Lub Tsev Haujlwm Saib Xyuas Kev Ruaj Ntseg Hauv Lub Tebchaws:<br><br>Koj puas muaj lub tswv yim li cas cov ntaub ntawv koj muaj yog? Puas muaj lwm txoj kev koj tuaj yeem muag peb cov ntaub ntawv ntawd?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare tseem pub dawb VPN kev pab hu ua “Cloudflare Warp”.Yog tias koj siv nws, tag nrho koj lub smartphone (lossis koj lub computer) sib txuas tau xa mus rau Cloudflare servers.Cloudflare tuaj yeem paub lub website uas koj tau nyeem, cov lus koj tau tshaj tawm, leej twg koj tau nrog tham, thiab lwm yam.Koj zoo siab muab tag nrho koj cov ntaub ntawv rau Cloudflare.Yog koj xav tias “Koj tso dag? Cloudflare tau txais kev nyab xeeb. ” tom qab ntawd koj yuav tsum kawm paub txog VPN ua haujlwm li cas. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare tau hais tias lawv cov kev pabcuam VPN ua rau koj lub vev xaib ceev.Tab sis VPN ua rau koj txoj kev sib txuas hauv internet qeeb qeeb dua li koj qhov kev twb kev txuas. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Tej zaum koj twb paub txog PRISM kev txaj muag.Nws yog qhov tseeb tias AT&T cia NSA theej txhua cov ntaub ntawv hauv internet rau kev soj ntsuam. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Cia li hais tias koj tab tom ua haujlwm ntawm NSA, thiab koj xav tau txhua tus pej xeem cov ntaub ntawv hauv Is Taws Nem.Koj paub feem ntau ntawm lawv qhov muag tsis pom kev ntseeg Cloudflare thiab siv nws - tsuas yog ib lub hauv nruab nrab ntawm lub rooj vag - txhawm rau ua lawv lub tuam txhab server sib txuas (SSH / RDP), retmesaĝo, tus kheej lub vev xaib, sib tham lub vev xaib, lub vev xaib txhab nyiaj, lub vev xaib txhab nyiaj, lub vev xaib tshawb nrhiav, tus tswvcuab zais cia -only website, muag khoom lub vev xaib, khw muag khoom, vev xaib vev xaib, NSFW lub vev xaib, thiab lub vev xaib tsis raug cai.Koj tseem paub tias lawv siv Cloudflare's DNS kev pabcuam ("1.1.1.1") thiab VPN pabcuam ("Cloudflare Warp") rau "Zoo! Sai! Zoo dua! ” kev paub hauv internet.Muab sib txuas nrog tus neeg siv IP chaw nyob, browser hneev tes, cookies thiab RAY-ID yuav siv tau los ua lub phiaj xwm online. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Koj xav tau lawv cov ntaub ntawv. Koj yuav ua li cas? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare yog lub honeypot.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Zib ntab pub dawb rau txhua tus. Qee cov hlua txuas.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Tsis txhob siv Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Decentralize hauv internet.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Thov txuas ntxiv mus rau nplooj ntawv tom ntej:  "[Cloudflare Kev Coj Ua](hm.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_nyem kuv_

## Cov Ntaub Ntawv thiab Cov Ntaub Ntawv Ntxiv
</summary>


Qhov chaw cia no yog ib daim ntawv teev npe ntawm lub vev xaib uas nyob tom qab "Great Cloudwall", thaiv cov neeg siv Tor thiab lwm CDNs.


**Cov Ntaub Ntawv**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Cov neeg siv Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare Thawj Vaj Tsev](../cloudflare_users/domains/)
* [Cov neeg siv tsis-Cloudflare CDN](../not_cloudflare/)
* [Cov neeg siv khoom tiv thaiv Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Cov Ntaub Ntawv Ntxiv**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Rub: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Tus thawj eBook (ePUB) tau raug tshem tawm los ntawm BookRix GmbH vim yog kev ua txhaum cai ntawm CC0 cov khoom
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Daim pib tau vandalized li ntau zaus.
  * [Tshem tawm los ntawm Tor Project.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Saib daim pib 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Xeem daim pib yais 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_nyem kuv_

## Koj tuaj yeem ua dab tsi?
</summary>

* [Nyeem peb cov npe ntawm cov kev ua tau pom zoo thiab faib rau koj cov phooj ywg.](hm.action.md)

* [Nyeem lwm tus neeg siv lub suab thiab sau koj qhov kev xav.](../PEOPLE.md)

* Tshawb nrhiav qee yam: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* Hloov kho cov npe sau: [Sau cov lus qhia](../INSTRUCTION.md).

* [Ntxiv Cloudflare lossis qhov project cuam tshuam nrog rau keeb kwm.](../HISTORY.md)

* [Sim & sau Cov Cuab Yeej / Sau tshiab tshiab.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Nov yog qee qhov PDF / ePUB los nyeem.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Hais txog cov as khauj cuav

We paub txog cov neeg muaj nyiaj ntawm kev sau nyiaj ncaj ncees cuam tshuam peb cov nom tswv txoj haujlwm, nws yog Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Zos thiab lwm yam.
**Peb yeej tsis nug koj tus email.
Peb yeej tsis nug koj lub npe.
Peb yeej tsis nug koj tus kheej.
Peb yeej tsis nug koj qhov chaw nyob.
Peb yeej tsis thov koj pub nyiaj.
Peb tsis tau nug koj txoj kev kuaj xyuas.
Peb yeej tsis hais kom koj ua raws ntawm kev tawm xov xwm.
Peb yeej tsis nug koj tus social media.**

# TXHOB CIA LAWV NYIAM QAIB QAIB.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
